周梓樂家屬律師：調查警員先入為主影響化驗師研究方向；警方：在事發後無干預或阻撓救援 論延誤責任物管公司才是是罪魁禍首

家屬律師：調查警員先入為主影響化驗師研究方向

家屬代表律師又回顧高級偵緝警員魏冠傑的供詞，指他在2019年12月作供時已初步認為，周梓樂事發的情況可能與其他人跨越矮牆的情況相類，並以此角度進行調查，影響到法證化驗師鄭郁棋研究方向和看法，希望陪審團考慮鄭郁棋推論周梓樂誤跨矮牆而造成意外的講法，是否全面和有沒有盲點。

死因裁判官補充指，政府化驗師根據警方提交資料作調查和研究是一貫做法。

家屬代表律師又引述專家證人、骨科專科醫生江金富作供指，周梓樂可能在沒有準備之下失去平衡墮樓，江金富曾在庭上以假人示範墮樓情況，估計周梓樂曾以左手撐起身體，跨過3樓矮牆至2樓，其間身體輕微傾斜，頭部最先着地。

家屬代表律師指，江金富在庭上多次用假人做出翻滾動作並加上解說，是希望令人相信，周梓樂事發時有作出閉路電視片段中，白衫男子翻過矮牆的動作，但若果兩者動作相同，周梓樂頭部着地後應向西面，而事實上周梓樂被發現時頭部是向東面，陪審團應考慮證人是否積極地希望證明假設成立，而令其證供不持平。

警方：在事發後無干預或阻撓救援周梓樂

警方代表律師結案陳詞上，形容當時救護員急救、警員追緝罪犯，是各施其職，在事發後無干預或阻撓救援周梓樂；律師又指，當晚廣盈閣外停泊了一架白色私家車，阻礙消防車駛至尚德停車場A，若果救援工作有延後，廣盈閣物業管理公司容許私家車停泊，是罪魁禍首、難辭其咎。

警方代表律師又指，根據周梓樂傷勢和醫生的發現，周梓樂事發時並無被催淚彈射中或吸入催淚煙，希望陪審團綜合所有證據作出考慮，不要被個人喜好和政治立場影響裁判。

消防代表律師指，事發時消防在服務承諾時間內到達現場，盡力救援周梓樂，向周梓樂家屬致深切慰問。

原文網址：

塊地好硬
深信我冇錯

狗改不了食屎

共產黨式推缷責任
計我話，責任全在美方

黑警特長：邀功、卸鑊

唔係你班黑警block左出面條大馬路，消防車使撚行果條路入去咩

我冇錯！要怪怪個天！

唔係喎明明話無阻礙白車入去 依家話係管理公司阻 果時唔講有架私家車係度既?

保安狗都中槍

如果我係popo高層實屌爆個律師，做咩講出真心話，律師唔係好識修辭咩

之前推醫護消防,依家推停車場
支那邏輯：總之就你錯

做得港共律師都係廢物嚟,有料會自己執業

推